---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۴۵
---
# غزل شمارهٔ ۲۴۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر خوانی درونم، بنده این خاندان باشم</p></div>
<div class="m2"><p>وگر رانی برونم، چون سگان بر آستان باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ندانم بنده روی تو باشم یا سگ کویت؟</p></div>
<div class="m2"><p>بهر نوعی که می خواهی، بگو، تا آن چنان باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه سگ باشم؟ که آیم استخوانی خواهم از کویت</p></div>
<div class="m2"><p>ولی خواهم که از بهر سگانت استخوان باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو از شوق تو یک شب خواب در چشمم نمی آید</p></div>
<div class="m2"><p>اجازت ده که : شبها گرد کویت پاسبان باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>غم هجر تو دارم، یک زمان از وصل شادم کن</p></div>
<div class="m2"><p>چه باشد غم برآید، من زمانی شادمان باشم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>قبای حسن پوشیدی، سمند ناز زین کردی</p></div>
<div class="m2"><p>بنه پا در رکاب، ای عمر، تا من در عنان باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مرا گفتی: هلالی، در جهان رسوا شدی آخر</p></div>
<div class="m2"><p>من آن بهتر که در عشق تو رسوای جهان باشم</p></div></div>